60萬可以買到咩樓

當做到9成先算，但真係唔知邊到仲有400萬樓下既樓

問親d經紀佬個個都話網上個價無架啦，依家已經要幾多幾多

跟本就成班友係唔係都報大數先，駁你班友買

東堤

依家除左白表居屋應該無
而且就算俾你600K 9按上車 未來加息你都供得好辛苦 一跌你就PK
儲住先啦

買架好少少既車算啦

都唔得啦

你行出街先啦
網上好多假盤

60M 豪宅都買到

屯門置樂三寶得唔得

我剛上兩個月買到市區330萬兩房33年樓齡，實用249尺冇裝修單棟私樓， 行去太子站要7分鐘路程，我都搵左2個月時間先買得落手，明年2月頭交樓，原本想9成，但獅子銀行話MC已批得8成半， 我等埋其他offer 先決定，月供萬一到。

陰宅

老老實實，真係唔好預住很定批9成， 現在mc好煩，呢兩個月黎不斷同幾間銀行交手， 入息文件、信貸紀錄要齊，卡數要0，仲要埋稅單， 仲知煩到嘔，不過最重要係搵銀行估個價先好簽臨約，唔到價補差價好難搞， 獅子銀行比支那銀行估值高少少，我初時搵支那銀行估價都估唔足， 再搵獅子銀行估價就估得足， 支那銀行條友再打比我話到現在估足價，仲知要準備好先，同埋最好拖長個成交期，因為過MC時間比較奈。

其他銀行有沒有？
過不到壓測？

係咪有預先批核呢樣野
比個地址再比埋文件，可以預先做左
之後先簽臨約

壓測唔難過， 銀行最多話叫你搵擔保， 我壓測就過到呀， 不過都係批得8成半， 希望另外幾間是但一間批9就最好

元朗大把

係有預先批核，不過唔好盡信，佢地都係亂甘估，一日唔見臨約唔會比實個價你

買架二手貨van 搵好位泊，分分鍾好訓個劏房，我估咋...

搵樓唔好信咩591呀、美咩呀、中咩呀！ 佢地10個盤9個假盤， 591內某間地產仲衰我搵350萬樓下市區樓，佢老尾就帶我去睇一d唔可以講係樓既樓，做唔做到樓按都係一個問題，其中一間比我查到死過人， 條打靶就話樓按冇問題，厄鳩你簽臨約，當做唔到樓按就撻定，佣就照收，所以買樓真係要小心為上， 我現在買果個單位係我租屋時既地產代理，佢都話個只放左一日未出廣告叫我上去睇吓，咁就買左。

你比左呢60萬我
我再幫你plan一個最舒適嘅蝸居

過大海過三關博一博

如果一心上車，60萬都係啱啱夠。
40萬首期
10萬stamp
4萬經紀費
仲有律師費，雜費未計。

四百萬樓，預計範圍：30年樓，未做大維修，細尺樓（300尺左右），低層。

因為我之前都係預喱個數，亦都睇過樓，所以大概知咩情況。要喱個價買到樓，首先要遇到業主放盤。其實都好高難度。主要睇彩數。

曾經遇到一間410萬，貼近少少。但最後都無要到。

買市區單棟私樓近地鐵站好鳩過你買屯門元朗一帶， 每日返工、放工果d時間，我不如訓多兩粒鐘好過。

60萬唔好真係預買400萬樓，我75萬首期我都係預350萬樓樓下， 萬一MC批唔到9成就要跑山做鴨都唔掂。

新手一問 我想問你係搵左樓之後用呢個想買既搬比個數幾間銀行估價 先比訂CONFRIM買定係點?

巴打係咪固定收入？

網上啲假盤多到真係想屌爆佢！所以搵到一個好經紀真係好重要，無論你搵美x，中x定係街坊經紀，記得唔好只搵一間。其實未睇樓，睇個經紀咩反應，俾咩盤你睇，點安排你睇樓。都可以睇出喱個經紀係咪真心想幫你搵樓。

坪州應該得

全中， 當你睇中單位價錢合理，同地產講約業主簽臨約，我就用一星期時間去跑幾間銀行估價，如果間間都唔到價，一係你就預定多d彈藥，一係你就同地產講叫業主減價， 我就係因為獅子到價就先去簽臨約，再攞份臨約去幾間銀行叫佢比實價，因為你臨約有價錢，通常差5萬-10萬銀行都會估埋佢到價。

係呀，我同太太都係固定收入， 非固定收入要交半年文年，固定收入就交3個月文件就得

同埋最好自己學吓睇查冊文件，買份文件自己睇，甘先唔中伏

我係固定收入。如果有心買樓，睇樓之前做左預先批核先，可以俾個同自己目標條件差唔多既地址銀行。睇下做唔做到九成按。

上面位巴打其實講得好啱，條數預得太抆其實好高風險。

想問巴打
當時就咁用網上估價
個價位到唔到？

因為小弟最近都想買
都好擔心會估唔足

其實都係睇自己需要，同一價錢想住大啲，唯有大西北。而大西北啲樓價上升速度快過其他區都係一個優點。

當然跌巿既話，巿區樓守力實高好多。

我都係咁諗, 如果真係照正常既程序
睇中樓大約 400萬 --> 之後臨約(係咪好似要比左訂先 即係40萬??) --> 搵幾間銀行批下9成? --> 點撚知唔批咁我咪仆街

網上估價係比你參考，最好去銀行問估價。

我果時計過數，想做9成好多時唔計我花紅雙糧，只計我老底，點知都係批8成半

查冊真係唔怕買黎學下睇。幾十蚊學下野可能避免左輸幾十萬嫁喇。

btw巴打你幾時買樓？

我屌....我同我老婆加埋都係得果4皮...仲要我同佢都要計埋老COM先有, 仆街啦咁.. 真係要如是但搵間做左預先批核先....唉

所以宜家有預先批核俾你玩咗先。宜家好似只係得鄭經理果間有得做。（如有錯，請指正）

10月尾先買樓，正式合約未簽，1月中簽正式買賣合約，2月頭先收樓，銀行剛剛先話mc批左

case同我一樣，所以唔好太博，費時到時賣屎忽都跑唔掂條數。

預先批有個唔好處就係時間奈，通常正常好盤好快就比人落左定， 所以好q煩。

就咁聽你咁講都有啲危。聽日就搵銀行傾下有著數，不過留意一樣野，分行職員未必係按揭部既人。有機會唔識答你問題求其水走你就算。

另外搵中介公司，都係一個方法。可以當問下問題，唔洗死，但佢地答啲野唔好信足十成。

所以用樓主個case襯有時間，同未睇啱盤就做定。btw，我做果次都係用左三星期左右。當然我本身都信有心做到。

係咪是但比個數佢就知道做唔做到, 例如4百萬既樓, 比文件, 唔使比埋樓盤名佢CHECK?

屌 鬼叫我唔係連登仔咁個個畢業都4,50K咩

去大少少間分行，一去到話問樓按個價就即日比到價你， 獅子、支那、恆生都即日比到價我， 東亞就第二日比價我

儲多d個本先好諗

巴打，我地個case都幾似 。btw,之前一日未簽正式合約，又未收到mc approval，每日都活係不安之中。

60萬買骨灰龕位吧喇

果時鄭經理叫我俾個地址佢既，其他銀行，我就唔知喇。

直接比個地址佢，再問佢我想用呢個價買呢個單位到唔到價，通常佢地即日會覆個參考價比你再同你講有臨約係手會盡做到價， 我個case就係咁

老老實實，作為投資工具，有得諗。

我諗我都係是但比個盤佢算 因為老老77我都未有心水

唉，如果一輸就成世唔洗指意再上車要一擊即中。

你睇中直接比個地址先好， 慢慢睇買樓真係唔好急

麻煩哂巴打

可以同銀行講下你個情況先，佢地會教到你做。

講多少少自己個case，我果時係電話打俾中介先。講返自己大概睇啱邊度，業主開幾錢，想做幾多成按揭。咁佢了解完後，就email俾左份form我填，填完，中介就同我講宜家喱一刻得一間銀行可以做預先批核，之後就轉介左鄭經理按揭部既職員俾我。之後都係一般俾文件。等佢覆。

唉 我都係咁諗...好似過大海玩大細咁..

巴打好有自住需要？

Sorry 新手唔係好清楚而part 係咪簽左臨約 俾左訂 但唔肯定銀行俾唔俾到9成按 或者估價有差別？

兇宅 上樓唯一機會

結婚

巴打，千其唔好諗住搏一搏。大把方法可以知道自己夠唔夠力買嫁。無信心搞到按揭就唔好買。

lm

最好做埋信貸評級

係，所以如果銀行按唔足，你又未能另外拎到個差價出黎買樓。即係唔夠錢找數，咁你唯有撻訂。當你細訂落10萬，咁就輸左10萬喇

如果簽埋正式買賣合約，落埋10%訂，然後先知銀行唔批。咁就真係可能要跳樓了

凶宅做唔到按揭，60萬無可能買到啦。

笑撚死

應該就唔會咁亂黎既, 不過係度乎學下野先ACTION, 都係搵渣X試下做下得唔得先算..唔好以為出邊話9成就一定比你做9成...到時真係比左細訂找唔到數真係賣J都唔掂

馬六甲酒店房一間
每個月收得返4k

買個腫瘤就差唔多

買到30年以上3xx呎單棟樓
想要4xx-5xx呎就要買50年以上,仲有電梯的.

60年以上就到唐樓，冇電梯冇保安，唔建議買....

留名學野

買公屋

有一球係手，想要350~400呎實用兩房
有無咩地方可以揀？

升市銀行估價實滯後架喎

唔好預咁盡

好彩香港有大把你呢種心態既人,我間屋先咁容易租出

你可以考慮買元朗屯門既單幢樓仔,萬零蚊尺400萬都有3百幾尺,叫住得落兩口子,三年後再謀求換樓。

豪景花園

新手無知一問
睇中一個新盤 等緊價單出 估計單位450萬左右
首次置業係咪可以借足9成？如果想用個首置優惠 通常通過邊間銀行借？定政府對落嘅借貸機構？
當我有200-225萬做首期 借5成左右 大概每月要比多幾多息？

睇上面有巴打話330萬樓借足9成每月還11k左右
計返每月利息近4k，唔知有無計錯，如果無計錯 我用返個%去計我借5成條數 係咪可以估到我每月大概要供幾多？
Sor for 1999

渣打同我講呢樣又唔計果樣又唔計計獅子銀行信地址都做唔到住址證明，麻q煩最後我都費鬼事理佢。

做9成必要條件之一就係樓齡要計埋還款年期總數唔過75年，借貸人年齡唔可以過40歲，所以買50年樓係做唔到9成樓按

首次置業係咪可以借足9成？
一般過6成按揭, 銀行借6成, HKMC 借其餘3成。如果新樓,有機會係用發展商2按plan, D term 同息會唔同
如果想用個首置優惠 通常通過邊間銀行借？定政府對落嘅借貸機構？
每間銀行都有, 批按揭個陣會直接幫你向HKMC 申請。不過佢地都會先評估你借唔借到HKMC
當我有200-225萬做首期 借5成左右 大概每月要比多幾多息？
Download 按揭計算機計啦, 點知你做幾多年按呀

我有80萬 都驚銀行唔批九成就仆街啦

車位都唔止60個

首置9成係400萬樓下，而樓齡亦唔可以太舊， 借貸人年齡要計算埋還款年期唔可以過70歲，有齊以上呢樣必要條件，mc都會睇心情批唔批9年，如果450萬樓係借唔到9成首置，除非同發展商借，不過利率比銀行高好多， 巴打計掂條數先好去馬。

我借297萬每月要比4千利息到，等緊offer信出左先再確定，如無意外應該係呢個數

我當年第一次買樓, 搵左獅子/支那同馬拉蟲銀行
獅子個陣最爽手, 不過佢唔offer H plan 變相貴少少, 但批得超快, 連埋按保個part 都批埋, 其餘兩間都未有回音。
馬拉蟲話我入息個basic salary 唔夠過壓力測試, 要我加擔保。個陣已經有獅子offer。
最終揀左支那, 因為拎住獅子offer 去叫佢比H plan。

買樓預鬆d，唔好認為銀行及mc必批9成。

我都係，渣打仆街唔係天收佢，而係佢自己攞黎。

所以都唸緊儲到一球先再決定 穏陣D好

有一間供斷私樓值 700萬
月入30000
想買多間400萬樓… 會唔會好吃力？

你做幾多錢首期?同BSD/DSD 個D 你自己更食定轉名, 重新入場玩先?

打漏左…
我係首置，手頭上約有150-200 萬現金

層私樓係咪係你名， 如果係你名個稅率好金吓

有私樓就唔係首置。
唔明佢個情況

似鳩up 多，佢ge 情況，根本唔洗問都知唔會吃力

擔心唔批果d其實可以直接打去hkmc問，俾d入息背景條友，佢講到俾你聽接唔接納。不過又冇報稅又冇mpf既就唔好諗借多過6成啦，問都晒氣

其實首期咁少， 咁勉強買樓，真係開自己玩笑，買左仲有好多錢要洗

依家D 4球樓下既2手樓, 除左D 新劏房樓, 其他基本上都要大執, 計番裝修基本上同比多1-2成首期冇分別。所以好多人寧願9衝新樓玩呼吸都唔買2手樓

400萬以下 有1-2房ge 淨係諗到

元朗 好順意大厦 好順利大厦

葵涌 寶星中心

呢類 但都進入倒數 3-4個月內肯定過曬400萬

傻啦
想住邊區咩類型樓先
三十年/單棟/唐樓/冇會所之類接受到？
其實四百萬樓下舊樓有唔少

用按揭計算機幫你計埋
假設首次置業，借9成，分30年還，律師費$10,000，仲問銀行借埋香港按揭證券公司嘅按揭保費分30年還的話
咁只要你有固定月入$34,200以上同一筆$540,000嘅現金就可以買到4百萬嘅樓

無實力唔好亂入市

直接 d 打沈你

繼續同屋企人住搵多 d 錢啦

唔好諗結婚 絕對唔好生仔

都係
唔可以預到咁盡

唔係我名

Sor 我1999
私樓家父 佢想幫我上車
係我怕自己未夠料應付

豐寓

村屋有冇得諗?

寶星個頭d單棟都有400樓下

巴打們買單棟要留意單位鋁窗幾時換，單位有冇漏水

水管、電線會唔會上幾手都冇換而裝修個陣要換埋

仲有單棟比較小有窗台但係會有好多橫樑，你裝修想遮埋就要做假天花

上網有冇1000mb入到大廈，唔好以為舊樓冇，我住個度hkbn同網上行都有

Lego

村屋難做按揭

巴打，睇你個勢連按揭計算機都未識玩。有心買就Google多啲。到時睇樓唔會有巴打幫到你睇。

等多排先啦

你估真係只升唔跌？

依家唱緊升果班都係放緊盤 咁你明唔撚明呀？

你個case係你老豆會按左層樓泵水俾你做首期？
如果係咁，按樓果part係你老豆還定點？

巴打有何高見？
升多幾多？之後跌幾多？

點買到豪宅

而如果你嘅固定月入只係界乎$32,800同$34,200中間的話
只要你有本事一次過俾清香港按揭證券公司$156,600嘅按揭保費的話你都可以買到4百萬嘅樓
不過你手頭上就變咗要有$696,600嘅現金

330萬市區私樓細到咁，樓齡又高
249尺點住

通常都係借按保再偷偷地放租。太子單幢舊樓好好租。

冇錯租金比起元朗新盤還要高，不過我就方便為主，此終太子市區， 衣食住行樣樣都方便， 果時未買樓都有諗過去元朗買溱柏開放式單位， 點知當計條數每日去西鐵站時間已經15分鐘仲未計沙甸魚式出市區返工放工時間。

249尺有房舊私樓單位比起新盤劏房開式單位計仲實用，而且管理費平過新盤1倍。

去屋宇署網睇埋， 睇吓有冇維修order 出！

村屋真係不了， 最多只做8成或以下，同埋難換樓，所以我果時我冇睇過村屋盤。

錦上路村屋唔錯，其實400樓下村屋最多做到八成半

聽巴打咁講
計埋按保要約37000
當收入過37010
係咪都未必做到9成？

按保分開俾唔借喎

即係不能分30年？

即係個最低入息係不能做到9成
你係要比左按保先可以做9成？

我4月果陣都係咁上下情況

MC難搞到仆街 嚇到我賴尿

一定要按保先可以做到9成

按保保費係可以借埋

呢個我知道
咁個最低入息係37246
如果我入息過左37246係可以好老定一定借到9成

呢個我知道
咁個最低入息係37294
如果我入息過左37294係可以好老定一定借到9成

你個計算機話明按保唔借都屈你借咁流嘅

係喎而家加左息 又難批左...

抽多轉居屋先再考慮私樓啦

原來我個計算機都一樣咁流，個壓力測試結果錯嘅

最低固定入息要$35,800先得

有爬文但都係睇唔明
即係我睇中左間屋，業主開價400萬，我就要去銀行到估價？之後就再睇下銀行批到幾成按？之後再去同業主簽約？
咁點解要估價既？有咩用？
預先批核係當我未睇中樓，但又想知我做到幾多成按揭而去做既？

估價可以網上 or 去銀行估 但一定唔係最準

可以搵 banker 估 但你唔經 agent 就好難搵到
banker 估完記低個 ref. no. 同 banker 卡片

但係你一日唔簽臨約
銀行一日都唔會承諾借幾多錢俾你
個風險係買家度 銀行最多估價俾你

預先做估價 如果你有本身信貸 or 其他問題
銀行可以早 d 話你知
但如果你想認真做 mortgage
要俾左舊細訂 先可以認真同銀行 deal

唉個中原按揭計算機錯嫁，我都俾佢陰到
再計過

唔該晒你
明左好多
但估價唔係關於想買單位個價？係估借幾多俾我？呢到有啲唔明

估價各大銀行 網上都可以睇
你自己可以試下SEARCH XX銀行 估價搵

但網上未必太準 如果唔到價 自己打去銀行問

借幾多成睇你個人 唔係睇估價

兩樣都可以 但係如果你唔俾目標單位銀行
或者9up 一個 咁銀行估個個價就好唔準

因為單位本身都好影響銀行借到幾多俾你

一手樓2按 eg 天生樓

簡單來講，即係例如業主開價400萬，但是銀行認為層樓只值360萬（估價）。呢d就叫估唔足價。
咁而家你想借9成，銀行咪只會借360的9成囉。

呢 d情況如果資金唔夠會幾大鑊，因為要預拎多幾十萬做首期啦。

所以個個人買樓前會去銀行估下心儀單位價格係唔係match業主開價，特別而家個市冇咩盤，唔急放的業主會mark up實際估價10%都唔出奇。

要跑數都低人工轉工先啦
我3年前買搵左渣打同匯豐做pre approval
offer其實差唔多 但最後怕麻煩用匯豐算
新樓報自住首置做到9成

仲有如果你係銀行眼中係條件好的客（準時還款,冇欠咭數,穩定收入etc），
其實借多十至廿萬俾你係冇問題，
但是如果比佢的估價要再借多過三十萬就渺茫D。
講緊under 1000萬貸款。

唔該哂unread 同羅茲巴打

又唔一定喎 我今年四月買
成交$561萬 大貓 跑人都係估 $531
最後都借足俾我

留言學下野先

岩岩都有一筆大約~100萬HKD到既可用現金
都心思思想試下望下個樓巿

其實諗緊係深圳買定係香港:-
深圳 - 目標都係~380 萬RMB
600呎左右, 但環境真係叫一般 (以香港樓觀感黎望), 最大問題係礙於放完租都要還萬幾蚊RMB一個月。
香港 - 目標亦係~380萬HKD
巿區樓， 實用面積300呎內，單楝25-35年樓齡，當我真係買完放租最少COVER 到個供款既大部份。

怕供款壓力太大所以應該都會選擇係香港買，想問一下按揭及壓力測試等係睇一個人定兩公婆?

2公婆就擔保啦
同埋中原城市領先指數歷史新高
可以等下就等下

擔保又唔同玩法? 真係要學多D先敢做決定
咁其實真係唔急既，急都急唔黎...

慢慢學下野先, 順便多儲個錢

Between 多謝爸打指點

深圳都未玩掂

其實做按揭即係問銀行借錢，銀行借幾多俾你係睇你每月收入幾多，是否固定收入，年齡，等等，即係睇你既借貸力，借貸力越高，可以借既錢越多。

上面巴打講擔保，其實係講兩公婆其中一個做業主借貸人，而另一個做擔保人。意義在於擔保人既收入係計算在內。即係話，係用二人合力既借貸力問銀行借錢。借到既應該比自己一個更高。

兩公婆聯名買樓都做到同一效果。咁到底聯名好定係其中一個做擔保好呢？咁就要睇下自己同伴侶既信任程度同埋未來計劃

有頭髮邊個想做次哥

老Com都有老com計法，唔洗灰心住。啱啱同支銀傾，佢連bonus都計。

Thxq
咁啫係睇中左層樓>銀行估價>簽臨約>做按揭
預先批核係咪意義不大

60million 都買唔到豪宅

6千萬都叫豪宅

巴打是否不是固定入息？

你有信心做到按揭，其實真係唔洗做預先批核。

係唔使做
我當年買樓都冇做預先批核

叫 agent 搵個 banker 幫你估仲實際

冇loan 幾本上樓按不是問題，問題係銀行會借幾多比你。

現在買樓，就算兩公婆好少會聯名， 因為個名好重要，當將來想再買多一間時就知個名幾值錢，如果層樓有名個稅率好金吓，我剛買果度都係用我名，我老婆做擔保，銀行計算都係計二人入息。

日本樓不了， 睇完d稅率， 就明白日本人情願租屋都唔買樓。

深圳樓個租金回報率長期跑輸樓價上升幅度，同埋中國樓市係政策市，有咩風吹草動就係咁先， 你睇嘉誠哥都要走資就知咩事，如果要係外地買樓， 除香港外，我諗應該係英國或加拿大。

不嬲港島區報紙都叫佢毫宅

市區我唔諗啦，一係屯元天，但都唔覺有400萬內既樓

係咪其實搵d細鋪睇仲好，感覺d經紀係咁同你講呢個價再唔買就冇，但實制上都唔知同業主加左幾多萬落去咁

細舖有細鋪好，由其舊舖，在該區扎根多年果啲仲好既。佢地有時候有啲荀盤係未出廣告，同埋早一步通知你。咁荀定唔荀就自己判斷啦。網上估價係其中一個方法。

但大細鋪都會有好經紀，上次行過一間細舖，講幾句已經唔想理我咁，就大家都唔好勉強。

所以應該早啲睇樓，自己唔好一副趕住買既心情去睇，就算個經紀用「唔買就無嫁喇。」，你都要俾返一副「唔賣就算」既感覺佢。

不過當你遇到心儀盤就出返誠意策略。有人話可以約個業主面對面講價，動之以情果啲。但如果本身已經荀盤黎，賣家唔賣俾你仲可以賣俾第二個。當然，一試無彷。

荀盤係要落區睇先有。上網睇果啲真係得參考價值，落區睇啦巴打。

出多左個 ，sorry 巴打

得四十萬首期真係唔好買，太乜水.....

買車位收租好過啦

巴打講中晒， 係旬盤既好少會放上盤，通常放得上盤賣既盤都係經紀批熟客睇唔中先要搵街外人，有心買樓真係身體力行落去地產舖，咩591網成日話post市區旬盤相300萬官塘私樓大廈300尺相我果時仲打去問， 點知一打到去就話冇跟手彈埋d垃圾盤比我， 仲要日日幾個垃圾盤，一係頂層冇𨋢到，一係就被屋宇署落左order做唔到樓按，一係層樓死過人， 仲知就被人當傻仔咁玩， 同埋最好搵多幾間地產幫手搵樓，最好講晒你既要求比佢聽， 如果彈埋d垃圾盤果個地產可以skip 左佢。

元朗幾個月前仲有， 我果時係元朗市中心睇過盤380萬301尺兩房仲好實用， 樓齡唔太舊，近合益街市。

我都諗緊澳洲買多間屋定香港買多間房好

Lego 樓

往生樓（骨灰龕位）

Lm

一棟公屋？

九龍東？
牛頭角？

其實冇裝修係仲好
可以自己整都埋個價不會貴10-20萬

其實如果將兩公婆聯名嘅樓除一個人名係咪好貴架？ 無聽過人咁做嘅？

睇樓喱個過程學到唔少野。其實就算喱一刻唔夠錢買都應該早啲睇樓。羅巴打講左一樣野好重要既係你搵地產舖要講出你既要求，高層，座向，房數，budget。越detail越好，咁個經紀先知道你唔係混吉。

呢D我唔清楚最好問律師。

除名等於將一半業權賣俾另一個。要俾稅。

即係用當時樓價嘅一半乘印花稅出嚟加律師費？
咁稅率仲用唔用首置嚟計呢？

一聯咗名，之後既所有物業就唔係首置喇。

係咪用當時樓價計就真係要請教律師。當買新樓果時，稅收果度都係計你樓價既。你交易既樓價離巿價太遠，稅務局有權收返你差價。只於轉名既情況，我估都一樣。

咁安全做法係咪
比地址銀行估價＞預先批刻＞做到九成去睇樓簽臨約
但係地產佬網上唔會有地址
所以點都要去睇左樓先？
第一下就去睇樓 有咩要小心比地產佬呃？

咩都唔好簽

330萬260呎實用咁抵
四十五年以上樓齡？
定係柴灣地鐵站再要轉車？

簡而精

如果係擔保人狂睇，睇過都不理
買樓那個係咪都冇影響

無錯，不過仆街啲。

有巴打都講左D。

Agent帶你去睇樓之前，都一定要先簽睇樓紙。
所以唔好經唔同代理睇同一個單位，以免第日要俾多份佣金。

另外睇樓最好兩次，落雨去睇多次睇下有冇漏水問題。

同埋業主同經記講咩同會應承咩都好
一定一定要寫係合約到
白紙黑字，寫撚到明係張合約到
最好叫業主企係到拎住張合約影一張相

對經紀要抱住懷疑態度，唔洗揭哂底牌俾佢知。佢講乜都好，由其係啲引導性說話，可以聽，但未必需要放係心度。因為買樓既原則係要買到啱自己既樓。佢講咩你宜家唔買，好快俾人買左嫁喇。其實係唔洗理既。啱就啱，唔啱就算，還價唔怕還，還到個靚價係自己既，同埋叫個經紀還姐，唔洗怕厚面皮。

老老豆豆，最驚係買貴咗姐，至於單位係點，有無漏水之類就要自己睇喇。凶宅與否，有無俾人釘契，屋苑有無大型維修，訴訟等等，可以問經紀，而佢係有責任答你。加埋簽臨約前要一定睇查冊！

有冇人諗過村屋 我見facebook啲村屋都係400左右 不過好似要6成

400既村屋仲有？係咪好偏僻？如果有車都ok

查冊作用係咩？

仲有屯門3寶, 係平, 但質素唔得

相比之下, 個人認為元朗 好順利系列較好, yoho商場3分鐘內行到, 附近平既鋪頭餐廳又多

睇樓紙理到真係長知識 多謝各位巴打咁有心解答

不過睇樓紙個到
未睇樓又唔知地址
點知睇同一個大廈 咁岩兩間唔同地產公司都係個間咪弊

你可以問下
個呎數差不多，你會留意到
不過最好買樓那個就不要簽，搵朋友簽

你問個 agent 陣間會睇邊間咪得囉 佢無得唔答

睇下以往該單位按揭同買賣紀錄
最重要係睇該單位會否係一筆未還清嘅債務嘅抵押品 或者會否於太短時間內有太多宗交易

我自己覺得如果個 agent 無自發同你交代上面提過個 d 注意事項嘅話 咁佢好極有限 分分鐘鐘有古惑添

agent 係可以搵好多個 同一間公司都可以搵多過一個 總之如果幫唔到手就 next please

查冊作用大囉， 可以睇到有冇法庭order ，有冇比屋宇署入紙維修，有冇發生不愉快事件，睇到原業主買入價幾多， 轉過幾多手、按揭資料等，基本上層樓發生過咩事都一目了然。

因為這些資料好影響銀行對單位估值做唔做到樓按。

查冊內有好多專業名詞或屋宇署發出編號睇唔明就試下google, 我都係自己一步步學返黎。

應該係錦田果啲 不過都應該好唔方便 仲要按得6成

其實d人話平平地上左車先
跟住過幾年樓價升個時賣左佢換大單位係點換
你本身層樓升左，但其他樓盤都會升
咁點樣換到大單位
求指教

細單位上車盤呎價比大單位高D（好似係）

肉瘤

其實壓測點計

宜家有咁多辣招，賣左買唔返

好似的士佬200蚊過海，去唔去閣下自理，說實話根本唔想賣比你，除非你比一個好有誠意既價

日日創新高咪咁解，你睇下成交少左好多

你層400萬樓做到8成半
但600萬既樓係做唔到8成半
宜家價升都唔易換大單位

而家睇到個市咁，政府出唔出招都死
政府一出招，買家就驚遲點上唔到車
賣家就驚賣左又上唔到車
個價就一直升

馬拉松on 99, 已blacklisted

香港個按揭制度多撚餘，一啲都唔user friendly...我有正常收入供得起你理得我借幾多成。如果800萬都可以借8成一樣供到，佢點解要限600以下先可以8成

巴打，而家700－1000萬只可以按六成咋！
即係只計首期要280萬，計埋印花稅，佣金，律師費要預超過300萬喎！

同埋如果1000萬直情cap.左係最多借500萬only

所以最盡仲可以享有六成的樓價係833萬！！！

多謝各位巴打耐心解答

想問下450至600萬既樓
係咪只可以囉8成按或480萬既較低者?
即係例如層樓580萬,係唔係最多可以借到8成, 唔可以借足480萬?

買屯元天啲交通唔方便既樓啦，又大又平。返工咪踩單車做駁腳去搭鐵
問題解決曬

你以為好平？

問銀行借嘅話係

為左保護銀行

網上d 價我都預佢假假地

咁如果我想睇居屋唔連綠表大約咩價位

可以去邊睇住先?

唔想人炒樓囉，銀行不知幾想借多d 比你

網上估價係可以知道是否兇宅
但價就不大可信

廿年前地鐵上蓋新樓都唔洗300個
依家d新盤

249尺 冇裝修, 普通水準裝修而家最起碼30萬+
一條友住都ok, 2公婆唔生仔都好迫下
唉

我就諗儲2年錢左右，希望樓價會插少少啦
目標係大興，康德同嘉湖
呢幾個前幾個月仲有400的單位
而家就

唔想人炒咪淨係俾人買一間算囉，或者由收入入手同睇整體欠債咪得

［member]聽聞天水圍嘉湖都無哂四字頭道[/member]

過左去就算啦。唔好諗啊巴打 要dum春，大把野要dum

我諗住full pay 豫豐花園 4百幾萬到
唔夠咪借幾十萬囉

中X,美Xetc.....最新成交,歷史成交上網都有得睇既,
d料就泥自土地註冊處有單位地址/佢地自己成交,
基本上都真咖啦d成交,不過呢其實就有d部分成交就可能係兩個人(eg兩公婆)轉番一個名泥買樓,
所以個成交價會特別平(比少d稅),新裝修又會貴番少少等等...

不過而家仲未諗清楚返唔返香港長住

m=百萬呀 on999

上中原睇下成交價啦。區區都唔同

有得住外國仲返香港都痴線

4百幾萬係外國真係起棟總統別墅都仲得

邊洗30萬裝修費， 裝修最貴都係廚房， 我計過數大約十二萬裝修費就搞掂全部

隔離飯香，你睇我好

l m

我洗乜睇你好，我自己都係澳洲籍有當地獨立屋，就係睇晒2邊先講

凶宅做唔到按揭 除咗上網打棟野個名search 仲有咩方法可以知係唔係凶宅

居屋都買唔到

我住緊呢到
420萬 實用329
首期最少1成半
都要630000

fresh grad依家先儲到十皮左右 400萬樓已經冇哂 係咪成世唔洗指意上車
月入萬七

無知一問 村屋入場最低消費幾多？

做得5成

直接係銀行估價到打個地址就得

唔係間間村屋都700尺，有見過d兩百零尺，兩球唔洗有交易

廿年前食個飯都唔洗廿蚊，而家

村屋果d真係諗清楚...
打開本睇樓王多盤到,
賣得咁平一係要轉巴士小巴/自駕,
夜媽媽附近分分鐘咩都無,玩夜左無通宵車又on99.....
最重要既升值潛力唔高轉手唔係咁易,
買村屋寧願買d貴少少,鐵路附近(5-10分鐘腳行到去果d)

塔門

嗰到係摩納哥，蒙地卡羅嗰到

即係銀行+hkmc最多8成呀嘛?
唔係銀行既話你指財仔?

780萬叫咩豪宅，咁所有新盤都係豪宅

褸

二手冰封，唔好睇成交每年有4-5萬叫好多，高峰時去到12-3萬

啲價比個少少一手主導，個個惜貨唔賣，個市極度奇怪